美國要求封殺華為 歐盟明確表態：成員國毋須理會

美國要求封殺華為 歐盟明確表態：成員國毋須理會

儘管美國大力敦促盟友封殺中國科技巨企華為，但西歐各國就限制使用華為的產品意見不一。近日的歐盟峰會上，其中一項討論重點便是如何因應中國在歐影響力建立防禦性戰略。有英國媒體周五（22日）報道，歐盟委員會下周二（26日）將敦促各成員國，加強交流網絡安全資訊，但毋需理會美國提出封殺華為的要求。

報道引述知情人士稱，歐盟委員會副主席、數碼主管安西普（Andrus Ansip）將要求成員國跟從2016年通過的網絡資訊系統安全指令，以及最近通過的《網絡安全法案》，在安全風險評估研究、互聯網連接設備和5G設備認證等方面，互換資訊及相互協調。雖然安西普的建議沒有法律約束力，但預料各成員最終會就此立法。

去年以來，美國以安全問題為由，要求包括歐盟在內的盟友禁用華為設備。但部分國家態度反覆，其中英國、德國、西班牙等國近期分別表示華為5G設備風險可控，又歡迎華為參與當地5G建設。

另一方面，加拿大法庭文件顯示，華為太子女孟晚舟去年底在當地被拘留時，其代表律師向法庭要求將孟隨身攜帶的流動通訊裝置封存，無意中揭露了孟晚舟擁有多部蘋果產品。

據報加國警員當時查扣了孟的iPhone 7 Plus手機、MacBook Air、iPad Pro，以及一部華為手機，孟的律師其後要求取得這些裝置中的數據備份，並將裝置封存。

另外，美國兩間與華為簽有合同的公關公司，周三（20日）向美國司法部登記為外國代理人。兩公司將幫助華為與商業夥伴、媒體機構及有影響力人士聯絡。分析指，華為此舉是想在美國挽回形象。

歐豬背叛美國，肯定要付出代價

// 無意中揭露了孟晚舟擁有多部蘋果產品。 //

不過香港samsung/LG班高層出show都夠膽死用哂iphone

中國人自己都唔用華為

快啲滅歐

美國一邊叫人封 一邊自己用黎當籌碼同中國deal 歐洲佬真係理你都on9

等於政府高官子女去外國讀書
公立醫院醫護去私家睇醫生 好諷刺